
                      La duda de los burócratas. Conocía la hazaña protagonizada en 2009 por un piloto que logró un aterrizaje de emergencia sobre el Río Hudson en Nueva York sin que se registraran víctimas. Lo que no sabía es que en su momento esa proeza había sido puesta en duda por la investigación posterior al insuceso. Y es justamente esta circunstancia lo interesante de la película, porque el propio acontecer del accidente que se concretó en apenas 8 minutos, tal vez no daba para desarrollar un largometraje. Si estás esperando una especie de Aeropuerto o cualquiera de la saga catastrófica no lo encontrarás en esta película, pero sí disfrutarás de una excelente dirección de Clint Eatswood (porque aquí no mete nada ideológico de su extrema derecha concepción del mundo y de los EE.UU.) que demuestra una vez más cómo narrar una historia "cortita y al pie", como se dice en el fútbol. Es decir, un hecho muy bien contado, con elementos del cine clásico, sintético, con una duración justa, hablando del heroísmo, de  la responsabilidad y de la certeza de un trabajo bien hecho a pesar de las sospechas. La maestría habitual de Eastwood en la dirección de actores (Hanks brillante en su interpretación de un hombre acosado por la duda; y Aaron Eckhart como un gran contrabalance en el drama aportando su cuota de calma y humor) y para crear cierto misterio e intriga en un hecho que, más allá de su milagroso resultado, parecía no tener los elementos necesarios para construir un thriller. Me gustó mucho y te invito a disfrutarla.
        
            